有無大學讀中醫一入

請問讀成點辛苦？
覺得前境點樣

讀中醫要中文好
好似你咁前景都寫咗做前境，其實可以放棄

想問中醫 肺炎關唔關熱氣事

要翻大陸實習

我淨係想知辛唔辛苦係咪要考好多牌

針灸
香港讀既話要讀埋西醫部分嘢

易唔易pass

痴撚線 讀醫你想好易pass 去醫人？係咪傻撚左啊你？

high撚大咗

冇前途 咪撚讀

我嘅意思其實係問讀嘅內容有幾深入同點考
同埋pass到嘅比例有幾多

認真答你 好辛苦
想知多d既話可以留tg

前景睇落係唔會餓死 但唔會賺大錢
但開始飽和

一早已經開始飽和, 飽左至少6,7年
去到一個地步開始要同配藥員爭飯食
即係點? 有症睇就睇症, 無症睇就出黎幫手執藥
呢一行個職業生涯可以好長, 普遍的concept係年紀=醫術
畢業出黎有2條路, 一係醫院, 一係做私人診所
前者已經飽到痾唔切, 多謝政府, 因為香港無中醫院
後者的情況就係上面講咁, 執又係你執, 睇又你睇, 人工同文員差唔到幾多

唔係話就嚟起中醫院咩
同埋醫療科嘅需求不嬲都係越來越大

好似將軍澳要開中醫急症室

就黎起架喇, 我聽左10年都有
由當初中藥港, 改口話起中醫院, 到肯定唔會起, 到話最多批地畀私營

同埋做得中醫唔好當自己你醫療科
西醫睇你唔起, 但醫師呢個銜頭又令你放唔低自尊
信我, 中醫師呢3個字唔會令你得到你想要的優越感
只有蟈先有你想要的野
醫療需求幾大都同你唔大關係, 最多就係急症要排, 診所又貴
d婆仔先會揀中醫師一舊水執劑藥

呢度究竟有幾多個真係讀中醫

唔好讀 會後悔

你dse有呢個分讀其他仲好

喺中醫診所做緊

咁讀咩好

人工幾多

中醫點醫急症

建議問翻醫管局班柒頭

始終香港有班大陸虧太 鍾意調理身體

中國嘅中醫係因為中西醫結合先得撈
即係本身已經有西醫同等知識，再加上中醫
純中醫養生就話work 大病好似冇乜用

畢左業6年

吃力不討好，冇興趣既可以唔讀就唔讀，洗濕個頭就冇得講啦

望聞問切

屌 笑撚到我

哩科唔好以為好簡單
先唔好講前景點先
你讀嘅量同埋chur 嘅程度絕對同medic 有得揮
每次考試都會背到你懷疑人生
溫書果陣見到成千張全部都係字嘅ppt係絕對正常嘅
仲未計你讀完之後仲要考個執業試先拎到牌......

當然啦 哩科你要接觸嘅文言文好多
不過中文嘅能力無咁好係會影響你嘅個人見解同埋令你讀得辛苦啲 不過考試你肯背佢啲lecture notes 入面嘅解釋嘅話基本上都會pass 嘅
不過就真係辛苦啲啦......

哩科嘅前景講真果句,真係唔係咁好的
不過讀果樣唔等於你做果樣
巴打你考完dse 之後自己開本黃帝內經去感受下中醫哩科係讀緊咩架啦
亦可以去taobao 買啲教材睇下 如果中意先去馬啦

哩科收分真係收得唔低的(中大收分好高添)
你有哩個分嘅話真係可以有其他choice
不過 最緊要係你自己中意哩科
利申:讀緊

中醫院 點運作唔知
由入學到畢業都未起好
我就唔期待啦

cu？

中肯

無謂相認啦

拼音

點都好 真係有興趣嘅讀都唔係問題
預咗會辛苦
預咗唔會搵得多錢
回報唔係好成比例（我覺得）
同埋要去中國實習

同nursing比係咪差唔多辛苦

我反而覺得呢科俾人睇低左
中醫將來攞嚟調理身體應該幾揾得

市場飽和
當然你有料既 係可以好發
問題係如果個人有料做邊行都會發圍
冇料既你去私人診所都係兩皮一個月
如果有入中醫既分倒不如去其他科
相信發展會更好

有無實質嘅stat 可以證明佢飽和

講得好啱
而家都開始飽和
而家到你讀多六年畢業 已經再多600幾個中醫
仲有個堆去中國讀中醫返嚟考個班人

到我畢業2026年

差唔多掛..... 真係答唔到你
不過啱啱考完果個mid term 有521頁slides
8成都成頁字無圖

年年都好多人畢業(master+ug)
仲未計大陸落嚟果啲
Stat 同你將來搵唔搵到食關係唔大架ching

補充返
中醫畢業之後，係會有HA central recruitment
可以去NGO診所做3年
所以畢業之後理論上一定有工做
3年之後就唔知啦
然而NGO好唔好做，就係另一個問題

都唔算特別多啫

有無20k

間間唔同
但而家應該全部都20k up

宜家應該有
但係3年後俾人踢左出黎就唔知啦

屌！我上網睇話得10k

Medic / Dental/ Nursing就話啫，其他醫療科你真係有興趣先好入，到時出嚟市場飽和都係乞食

要背就唔係咁講......
你覺得自己得一科咁多野背?

咁你知唔知工作辛唔辛苦

Mid-term都500幾
你估下final會幾多
肯撚定辛苦過考DSE
利申隔離科

midterm還好
執業試係公開試10倍嘅辛苦

執業試30%合格率左右
考到仲要進修續牌
預左成世都要睇書讀書
唔易讀，唔易考，唔高人工
有得揀就讀其他
ot pt好過

進修續牌又唔難嘅 聽下talk啫
不過中醫個分 讀到ot pt咩

中大嘅有一半人都夠分讀ot pt 的.....
不過去到都會chur 啦

仲未計唔同版本嘅教材嘅答案係唔同嘅

讀中醫要識英文

唔為續牌都要睇書啦
中醫真係大把野學
而家仲要識啲埋啲西醫野理療野
想做個好中醫真係好難

真
睇內經係基本
仲未計金櫃 傷寒 溫病哩啲臨床實要用到嘅野

我勸樓主你睇住內經嘅上古天真論先啦
有興趣可以睇埋陰陽應象大論了解多啲

呢個真 識讀medic嘅朋友，佢地讀緊嘅野我地都讀緊，你仲要讀埋中醫嘅野，讀多佢一份，但人工係佢地一半

中大更甚
我地啲ppt 同佢地一樣咁滯

當你好辛苦背好曬書嘅野
合格咗可以去臨床啦
發現所有背嘅野同臨床唔一樣

Yr 1 summer 跟診嘅時候已經體驗到
果時學完中診算識好少好少啦 入到去一睇病人
連點問症都要從新學過

樓主係咪嚇親

未驚過

溫書啦你
仲有無野想知

nursing 好似都係一樣要上同medic 差不多嘅life science

其實三科讀嘅嘢直頭好似
不過比較之下中醫會focus 多啲係理論上面
而佢地就會practical 啲

中醫一定要夠老，無得五，六十歲，一般市民都唔會信，算把啦

咁返工嗰時有咩做
大約一日返幾多個鐘

冇人一生出來就五，六歲

睇症 無咩症睇就好多時見啲人會睇書
唔定嘅 見過有人10-8 亦見過9-6
btw 你真係好有興趣嘅話真係應該睇睇內經

唔可以咁講嘅
其實好睇個醫師嘅技術同埋點樣對人

咁都幾舒服下喎

咁假期呢

Cls 你未睇過症先講得咁輕鬆

你問返grad 咗果個ching啦 哩樣真係唔知
不過如果份工chur嘅話 其實多多假期都compensate 唔到你

但我睇過醫生

西醫係perform surgery 果個咁當然會讀多過我地surgical嘅野啦但我地讀biomed都係要讀anat physi patho pharmaco immuno micbio 等，再分system去讀，仲有 family medicine, emergency medicine, etc個腦記完一大堆呢啲仲要記埋更大堆嘅中醫野

話起中醫院
但由我中學到我中學Grad都未起好
又要返廣州讀 冇得唔返
拖下拖下 28歲岀黎
咁後生 啲人又唔信你有料
大學中醫收得高又半中半英讀。

唔係中醫 但要讀幾堂中醫
Conclusion: 聽Siri 讀notes好過聽中醫d teaching staff教書

睇下係邊個姐 有啲prof 真係好好架
雖然有好多都騎呢嘅 不過唔好一碌鳩打一船人
係u 入面有邊個唔係自修呢

大學中醫邊度收得高,唔好玩啦收埋啲二十分入去我入去都係狀元啦

HKU 同CU咪高啲囉
BU咪低啲囉
想讀醫又入唔到咪靠呢啲
唔洗入唔到醫就Polyu 物理治療就算

樓主收有interview 嘅咪三間都試下
你有能力到時係你簡佢 唔係佢簡你

呢個係到少要咁多
信唔信隨你

你入到先算啦

有個炎字咁多火應該關

喺香港睇中醫其實都貴架喎，因為通常都要睇好耐，成日都話慢慢調理

要返大陸實習 狗也不屌啦
利申對中醫有興趣

我睇過5個教授/講師，高低級都有，醫術普通，我諗入到去都係要自學

可以係香港實習架.......
Bu 好似攪緊
cu 就有攪過哩樣嘢
不過而家可以一半係hk 一半係大陸
hku 就唔清楚了

有興趣就去馬啦

Ching 係睇一次覺得無效/唔夠好就唔覆診嘅?

依家啲中學雞真係好天真

有3個係，你可能會話比得一次機會測試唔到佢地水平，但拎住堆舊處方都排除咗唔少解決方法啦掛？都仲係冇改善

甚至惡化

支那！

咁個醫生真係有少少
做中醫唔係個個有心做的
不過有啲後生嘅都好有心 亦會大膽啲
不妨比個機會佢

讀成點辛苦

讀得醫就咪整係諗住讀乜/pass啦
唔通遇到未見過既病就叫個病人走咩

後生嘅只係搵到李家麟 懸壺個d比較有信心

其實最主要係因為要返大陸實習先卻步
我再搵下呢方面嘅資料先

中醫都好 有得自己開診所 街市藥行掛診 有得開醫生紙
我果科仲霉

你而家入嚟 實習都係yr5嘅事啦
而家啲人都爭取緊係香港實習架啦

大學讀嘅科最緊要有興趣 咁你先會讀得落去
放心去馬啦

搵啱就好

借位求中醫

25歲胖男

主訴：
手指耐力低
如以炸雞薯條作正餐，怕大便會全爛

現史：
曾吃粗糧，肚臍上9cm位置頂
手腳掌出汗，手腳掌冰冷
小便分差，陽痿（連皮/剝皮香蕉硬度）

往史:
5-8年前，曾經常吃龜苓膏、飲涼茶
以前有手淫習慣
14年曾過勞仍勉強上學3個月
12年9月開始疲倦至今
14年5月開始嚴重地病，停學3年

西醫:
腦神經內科做了神經傳導檢查，沒mri腦檢查是否多發性硬化症。
內分泌科排除了Cushing's syndrome。
要求了醫生轉介了我去精神科。
照過胸背x光。
14年驗出肝酵素高。
17年照胃鏡，有胃炎。 脂肪肝。

處方：

tg:

fb messager:

tg gp:

請問
1他醫好過因手淫/過勞工作引致嘅疲勞/手腳冇力（要不能上學/班）？
2介不介意分享你甚麼病
3你看了幾個、幾長時間中醫？

係某大學中醫診所睇過一個中醫phd既推拿醫師
係度試手法治療 搞撚左十五分鐘乜都整唔到
灰溜溜咁話整完
笑撚死人

難搞喎巴打 前後睇左幾耐中醫西醫

辛苦晒ching 了
btw 留名想知樓上中醫巴點睇

佢可能以為讀biomed同中學讀bio差唔多
事實就係中學bio淨係幫到第一堂頭15分鐘
讀撚到仆街之後出ward做到仆街

寧願係度講個真相嚇佢
都好過水佢入嚟
真係每次考試都考到我懷疑人生
當啲fd 考reading week 可以得閒到去旅行嘅時候
你就要係reading week開似背下嘢 睇返啲ppt
如果唔係仆硬街

無間斷起計5年

咁又唔係
好多人都接受年輕中醫師架啦

其實好睇你係邊到做
做私人診所既紅日都可能要返
勤力d咪搵多d

唔係完全可以唔去中國實習喎
同埋感覺上學校會想你上中國實習多d

當然上去實習，係中醫院真係多d野睇
同埋落手機會大d

不過接唔接受到去中國真係睇你自己

長智識了，多謝巴打，原來手淫過度會引致肝酵素高

咁睇唔出有直接關係

中醫係講經驗的！！！

望
聞
問
切

from 身邊朋友
認真，好辛苦，唔好讀。
付出同努力不成正比 (佢覺得學校麻麻地 ppt 書都好廢)
教材全部大陸書
唔方便講太多
三思三思

比錢自學

樓主咁撚廢祝你dse加埋唔夠20分

True
啲書嘅內容全部網上搵到
一字不漏
想學中醫，百度百科幫到你

老實講，樓主唔係對中醫大興趣就算數啦

好老實講，宜家中醫宜行只岩d屋企做中醫宜行

再個仔繼承，就好似世壟咁先搵到食

中醫宜行就算畢左業都好多野要學

好多臨床野係要有人另外教，睇書係學唔到

所以樓主諗清楚，洗濕左頭就冇得後悔

中大收到好高wo
唔知17定18年個分同中大law一樣

師兄邊科呀 指教下點霉法

老師唔係有比重點？

Yes
cu 收得好高的
要入嘅話記得果四個禮拜拎晒去溫書

你覺得哩 到最後你都係背晒架啦
佢最多咪係比long q 嘅tips 你
但係long q 唔夠你pass 架嘛

咁都要實習㗎 搵到都未必理解到用到啦

你上去搵點樣把脈 睇左都唔知係點㗎

做咩咁毒

讀中醫最多咪比個機會你實習，摸下病人嘅脈象囉。
老實講，老師上堂咪又係對住本書教。
點把脈咪又係靠自己理解同領會。
喺大學讀中醫仲有好多無謂courses要兼顧埋
所以先話辛苦（冇天份冇興趣讀唔落去）
同埋大學啲老師用普通話教，你唔掂普通話已經輸人一條街。
之後咩都唔識，唔知頭唔知路，又要走去實習

想問下有咩冇謂course ?

朋友話，有啲大學嘅考試出得好奇怪
（題目出得差）唔係學生能力差
而且佢地嗰邊專業試合格率好低
就算讀到中醫，都未必出到嚟執業
所以先叫你考慮清楚先揀

對學科無幫助嘅courses
比如一啲為左滿足門面功夫之類嘅presentation

即係咩？我見三間啲課程都同中西醫好related 除左核心課程個啲

dse之後大學無論你讀咩科都要讀好多其他野
其他學系嘅野都要學下
咁又唔關中醫事 因為中醫定其他科都要讀

再講返前面有位師兄講中醫考試題目奇怪
我反而覺得多數d考試都好正路
不過就真係考背書 係辛苦嘅
執業試合格率低係嘅，但係如果高就個個可以做中醫
另外，如果講三間U嘅合格率，其實唔低
平均每年每間係3-4個fail

樓主參考返哩個啦 中肯好多
其實都未必係用普通話教
你係香港讀嘅話分分鐘得幾個prof係用普通話

考試係正路嘅 不過真係背好多嘢
樓主一定要有心理準備
我返而覺得係大學讀中醫幾好
學其他科嘅嘢(大通) 其實好好玩
somehow 會令你學多好多嘢
係諗嘢嘅時候會成熟同全面好多

睇你邊間大學囉
所以咪叫樓主自己小心揀個三間大學嘅中醫囉
某大保證100%用普通話教
同埋實習翻大陸
老實講好多人話翻大陸被歧視/老師唔肯教你嚟
唔信就算

都係個句
睇學校啦
總之唔好以為個名氣好就揀啦
其他兩間唔清楚
但我fd個間係做好多無謂嘢
比如將中醫轉做英文再present一次
學左兩三年先開個course叫 人去認識一下啲英文醫學生字啲structure
又或者美其名促進同其他醫護嘅交流所以要一齊present 一齊約埋做ppt 做啲online survey
而且讀得好雜，好廣
聽講人地學校有得揀細科（讀藥/讀醫）
但呢邊係完全無得揀，咩都要記

專業試唔清楚
係有啲學校考試唔正路姐
唔爆咁多了
總之小心揀邊間大學啦
肺腑之言

Hku?
宜幾年hku好多人炒咁

秒

Following

有咩想問
最緊要問清楚先好入嚟

巴打加油
好欣賞讀中醫嘅男仔

仲有偉大嘅醫砭點可以唔講

佢東一句西一句咁嚟寫啲藥用
其實你唔會了解到佢成個語意
最後get 到嘅方義就好唔同
所以點都搵返原文嚟睇啦 ctext 有晒了

秒咗

一般只係好臭嘅艾煙味

唔了解中醫唔好扮撚晒專家啦

Agger
慣咗了 實習果陣跟過針灸嘅
一返屋企老母以為我食咗煙

有講錯？ 中醫點醫大病？

唔緊要好養生 I like it

諗多咗啦
你吸入個d只係濃煙

即係同d人食煙隻味差唔多？唔係掛

中醫都有女鐘意
讀中醫個感覺好似d養生阿伯咁

宜家好似唔少local既都炒

唔係囉
俾人捉住手仔調理不知幾好

真心你地覺得香港讀定大陸讀好？

Hk
大陸啲質素好難講......

真咩 第一次聽
啲人對medic嘅有幻想多啲

好少聽到對養生佬有幻想

質素指老師定學生？

老師

但香港既老師都有教得垃圾
Btw,樓上Hku同學仔知唔知好嘈果個羅_仲有冇教

32分。。
高到傻

照PowerPoint 讀不如番去睇書

但大陸實習先學得最多野，好多野又可以落手

Bu hku先25 26

大陸讀中醫要讀到博士讀十幾年

為左開西藥讀中醫抵唔抵啊

好多都係照讀架啦，反正都係靠自己背書
最緊要都係實習見多d做多d
不過要去中國實習
而家真係要諗清楚

但讀傷寒 個d睇書好難理解到咁多
宜代好慘，見習又學最多，但又怕番中國

其實中醫有冇咩systematic review / meta analysis 去support 一個證點醫？

覺得中醫全面咁睇一個人好勁 但係d theory 好vague

我都係覺得中醫好睇經驗
theory 可能因為失傳 我成日覺得好odd

吹咁大

易pass既話，全部連登仔都係醫生

CU同BU都係上廣州實習 開中藥
BU係雙學位
HKU去上海實習 開西藥

利申CU讀緊

咁你覺得邊間好

我梗係覺得CU最好啦
BU要另外哂好多時間讀biochem 差唔多日日做lab
HKU聽聞師資麻麻 執業試合格率唔高

開西藥

樓主會唔會最後唔夠分番大陸讀

可能我高分到讀西醫

岩呀 其實係真係有興趣先好讀

廣州個d一樣會開中藥
好睇你個個科，跟個個醫生好唔好

曾經AL個時BU收分係最高
不過後來大家都好睇重學校名

Medic佬有乜好姐
中醫夠平易近人
識揀一定係中醫

加油啦

真咩
我真係第一次聽
中醫原來都有market

笑撚咗心諗自己想好撚簡單做中醫
點知考唔到都係老母垃圾

個人喜好
d人只係睇到medic佬搵錢多
但其實中醫更practical架啵
例如生仔前中後期中醫都識攪

覺得BU 同CU 不相伯仲啦
兩間都有心搞好個課程

最緊要你中意
不論中西 最緊要你唔好揀死一邊姐
兩隻互相補足就最好

唔識 我係絲

Del咗連登先啦
專心溫書

dser 就快d去溫書

一早ready 好依家又延遲都唔知keep唔keep到狀態

講咩

去溫書啦
要keep住自己有個考試mood 先得

可能佢諗果個係大隻中醫師

中醫真係無咩靚仔的

巴打個名

四物湯好野嚟 不過唔好亂食

讀得醫都應該偏瘦，被書本吸乾了

聽過，咩嚟架

下 佢都算係好人黎嘅

可唔可以解釋下佢好係邊

佢唔係齋讀ppt已經係中品之選

樓主不如你深潛啦
衝出嚟柒俾人屌

至少佢敢問
屌佢做咩姐 佢唔知先問嘅姐
有啲諗法係天真嘅
不過肯踏出第一步去問已經好叻

佢問中醫易唔易pass
樓主on9無極限

唔緊要啦
好過佢入到嚟之後先問

睇過老婆張

小新堅正

中醫術語其實無熱氣這個詞。

我們會叫有熱氣的症狀為上火，如喉嚨痛，多夢，大便秘結等。

這個武漢肺炎好多病人都有發熱和喉痛的症狀，用藥方面，大家知有金花清感颗粒、莲花清瘟胶囊/颗粒、清肺排毒汤、化湿败毒方、宣肺败毒方，都有宣肺清熱毒之功。所以可以說主要症狀都偏向熱症多。

但不是所有人是這樣，有人會肚瀉，嘔吐，流鼻水，這些偏寒症狀就不是治熱症的方可治，這時藿香正氣散可能對感冒腹瀉的人有幫助了。

其實真係好辛苦。你要熟識中西醫，又要做實驗，背好多書，唔係只知中醫學說，還要經過一年實習。

無心讀就一定pass唔到。因為唔想你害人。朋友，你呢種心態會讀得好辛苦，勸你唔好報啦！

今年中大好似轉咗留港實習喎。
2024年有香港中醫院，到時應該可以留港實習的機會大好多。不過番大陸實習會比係香港好多好多野，病人多好多

呢個解釋真係內行人

有無咁慘？CU？

我識唔少係大陸讀中醫既
樣同性格都好騎呢

點解唔改個霸氣既方名

有啲中藥書入面冇講足，要自己上網搵，結果又話唔啱仲問點解嗰嗰都唔溫呢part ？

通常係咩問題？中內？

對中醫有興趣想報中醫
如果大陸讀既話
廣州同北京中醫藥大學既評價如何
上面提到去上海中醫院會學開西藥
想問下知唔知道廣州同北京既情況會係點樣？

yes

香港讀啦

聽上面d人講改左制了
冇以前讀得咁輕鬆，咩都跟大陸學生個套了

其實上面大陸中醫院係可以開西藥
可以叫病人邊食中藥邊食西藥

大陸讀好參差
好多人上去都唔知做咩鳩
大多數都係讀書唔掂又想做專業人士先上去讀
對中醫又冇興趣熱誠
個個諗住將來會搵好多發大達
大把大陸讀既番到黎四基都唔撚掂
仲話考牌
大把考左好耐都考唔到既都係大陸讀中醫

資訊by細路

過左考試pass左就算

宜家執業試係咪第五版？
到時死溫啦

考完跟下師傅學野再出黎揸正

咁應該會好d

真係得讀緊嘅人先會話最緊要係你自己中意哩科

利申 十幾年前聽人講過

我本身已有香港degree但對中醫有興趣想砍掉重練
已經同唔到中學生一齊玩jupas
non ju又唔知收生標準係點

[member]所以身邊識人個個都冇信心考執業試
有啲打算考個高gpa出嚟搵其他工算
有啲quit左
老實講，咁努力溫左，結果成績咁樣，都幾打擊自信[
要讀就要有決心，同埋搵間師資好嘅/member]

Master la

計成本效益唔知大陸定master好d

講真，你想搵舒服工就咪撚讀中醫啦

我都有搵到廣州港澳台班考既野係易d又有tips
仲話dse班d學生係好hea
大陸學生個套係點？如果嚴d出黎質素會唔會有改善返

出黎做野係對比其他醫護輕鬆既
但人工

個master可以考牌？

呢個真 都有諗過master 但15萬一年...
而且四年濃縮唔知質素會點
坊間又好少見master出黎既中醫
行內人既評價係點？

中大果個可以

首先你係對中醫有興趣定想出黎行醫先

以住大陸讀係好易，根本唔洗理西醫科
比曬tips or open book
跟大陸學生讀咪日日都讀書跟診抄方
仲要軍訓，思想教育個d
個五年應該好充實同辛苦

可能少左d雜科所以四年呢
有冇諗過點解香港讀六年大陸讀五年

但都幾貴
真係for興趣先好
搵食就算撚數啦

有唔同版本教材
Eg 1版話a方醫到風寒束表感冒 2版話b方
3版...........

之後臨床又千變萬代

大陸7千幾人仔一年
師資差唔遠真係大陸讀算

巴打決定自學醫自己？

有錢人嘅興趣黎，一般人玩唔起

送比樓主同埋所有諗緊入嚟嘅人

「世有愚者，讀方三年，便謂天下無病可治；及治病三年，乃知天下無方可用。」
「故學者必須博極醫源，精勤不倦，不得道聽途說，而言醫道已了，深自誤哉！」

《大醫精誠》

醫術唔係一個話讀完就算嘅科
畢業只不過是另一個開始
係醫人嘅過程入面凈係會令你發現更多你唔識嘅野
但係作為醫者 由得哩啲疑惑存在實屬不當
因為咁樣 為咗你嘅病人你係要不斷咁學落去
因為係你面前嘅係一條人命嚟

連登最中意話中醫係偽科學 係on9
但係作為一個中醫 如果連你都唔信哩門學問嘅話
你可來有本錢去醫人
你可來有能力去用結果去證明比班斷章取義嘅連登仔睇中醫係work 嘅
即使佢唔係用同西醫同一套嘅scientific thoughts 都得 亦跟本無必要去用佢地嘅野去證明中醫哩套野
入得嚟 無論係咩原因都好
(e.g.唔夠分讀medic or others)
係你用哩套學問去醫人嘅時候
你至少要學得夠 亦要對自己有信心 唔好怕辛苦
更加要記住醫學嘅基礎往往在於待人如己,推心置腹咁面對病人
咁樣嘅話, 你嘅一言一語, 你落嘅方, 立嘅法先可以幫到佢地 亦牽動住哩門學問嘅信譽

啱啱講嘅野好行 咩醫療科都用得着(要臨床嘅更加)
希望無論樓主你簡中定西
都要有哩番嘅思考 咁先係一個稱職嘅醫師

傻仔黎嘅 中大出名官僚 話轉就轉咩
係向中管會提出嘅應急方案咋 未落實架

謝謝指正

中大咩都無改
去大陸實習都係graduation requirement

有研究開唔同書，最近有個自稱國內高手弟子開咗四逆散比我
遲吓試吓

咩事要食先.....

起我底大把資料

宜到係連登，如果唔係我會叫你去我爸個邊睇

無咩所謂，橫掂介紹咗一堆醫師我都冇睇，冇醫好過我堆症狀嘅都唔會睇

其實哩行行頭好細㗎咋

我都知
等間醫唔好唱撚臭我屋企個朵
我地成家唔洗開飯

番大陸睇國醫大師囉

可能真心唔識寫呢

利申番 我冇讀中醫 係我d兄弟姊妹讀姐 有local 有大陸

睇過一個全國名中醫 飲完藥有d喉痛
本身想自己醫 但突然有個人搵我開咗四逆散 之前都想試四逆散架啦 搞搞吓冇左回事 依家試吓啱哂

Ching想問25分有冇機會入hku中醫？

睇admission data 啦
邊有人比到答案你

試囉
應該唔會有咩大副作用既

對一般人黎講中醫真係高付出低回報

對上一代咪唔係囉
宜代又要讀咁多野又要考牌
做到中醫啦又要儲客
又要一直學

冇興趣真係會想死

題外話
CS同BA 係咪讀CS會好好多

廢話，緊係讀CS啦，要移民都易d

邊間U都係咁架啦

前幾年都講緊5版同7版
而家應該唔只2本

其實除非你想轉行做中醫
如果唔係唔洗用咁多錢同時間同心機去讀個學位
主要係讀咗大學course先可以考牌
只係想學下中醫 坊間好多course都得

master4年制個d好多係俾心機既
但都遇過唔少怪人

為搵食都完全唔值15萬一年

李家麟真係唔錯

可惜之前佢罷工冇機會睇遲吓可能睇,有幾個都值得試吓

李家麟
屯門置樂中醫
長沙灣中醫

唔知wor 唔知介紹人比唔比講 你果個姓咩

唔係

呢個係中醫本身問題，係好難有統一標準
因為中醫辨症，臨床上人唔會跟書病，加上個本個個人唔同，同一條方可以加加減減。
亦都有機會同一個病，可以有2條方都醫好
呢個係臨床上問題。

考試呢，學校考試我覺得你溫ppt/書都可以
執業試就唔洗理學校ppt，跟書就最好（邊版另計）

但考試個陣，唔係應該要 畀埋個 病徵同病人個本 畀你架咩? (我估)
醫法可能有唔同，但至少辨症應該要統一
即係所有 變數一樣(病徵+本) 理應出 同一個result(辨症) 先係

考試嘅話佢都係跟書俾病症你，佢俾咩你咪跟書辨症開藥

咁正常一堆症狀之後，eg辨寒定熱，2個醫師係應該一樣，但開咩方藥就有機會唔同
唔知咁樣答唔答到你問題

成日都見啲人係咁落柴胡
咩證都落

咁點搞
係咁多版冇個統一

如果確認係同一個病，但開咩方要跟死同一個考試答案，咁我覺得係 教育問題
我相信同一個病係可以有唔同方法醫。
只要有足夠證據(例如大學有實驗過係WORK)，就算唔跟書都應該當個答案啱先係。
當然作答個陣要解釋點解要咁開方(要邏輯上正確先)

問題係physics你可以即刻proof到work唔work
中醫唔得
要做臨床研究需要時間
平時睇病，你要靠個病人肯返嚟覆診話俾你知
仲有佢唔返嚟，可能係睇好咗唔洗覆診/佢唔想再嚟睇你

咁依家要睇大學長遠發展啦
我相信只要方向正確，長遠發展落去應該係要咁。
如果唔係點進步..